中国又贏 澳洲禁止華為參與5g 網絡建設

澳洲禁止華為中興參與 5G 網絡建設

八月 23, 2018

澳洲政府之前曾經因為華為背後由中國政府控制，容許其參與當地 5G 基建會帶來國家安全問題。經過討論之後，澳洲正式決定禁止華為和中興參與澳洲的 5G 網絡建設計劃。

澳洲代理內務部長莫里森Scott Morrison 發出的聲明表示，未來十年內，5G 網絡的安全將會對所有澳洲人以及關鍵基建的安全產生根本性的影響。有機會受制於外國法外指令的供應商，會令澳洲網絡容易受到未經授權的存取或干預。而這個聲明本身未有提及所涉及的供應商，但是消息指這個聲明正是針對華為和中興而發出，在禁令底下，華為和中興都不可以向澳洲的電訊商供應 5G 網絡基建設備。

華為在澳洲的分公司則在 Twitter 上回應指澳洲的決定是個讓消費者極為失望的結果，而中興則未有回應。澳洲對於中國網絡基建供應商的猜疑，在今年 6 月已經開始出現，考慮禁止華為參與當地 5G 網絡建設的競標。雖然當時華為方面已經有反駁，指出在英國、加拿大和新西蘭都已經有類似的網絡建設由他們參與，澳洲這樣做會令當地消費者支付更高成本，是國民的損失。不過現在看來華為的反駁並未成功扭轉澳洲政府的決定。

澳洲是繼美國後第二個對華為的政府控制表示擔憂並阻止其業務在當地發展的國家。中國的法律列明，其企業及人民在有需要時必須支援國家的情報工作及保持合作，因此外國對這些中國企業的擔憂也確實不無道理。

來源：Reuters